1. Can you create a sub class to the following class?
class A
{
    private A()
    {
        //First Constructor
    }
     
    private A(int i)
    {
        //Second Constructor
    }
}
No, you can’t create sub classes to that class which has only private constructors.
2. Can you find out the error in the below code?
private class A
{
    private class B
    {
        //Inner class
    }
}
Inner classes can be private, but outer classes can not be private.
3. public class Test
{
	public static void main(String[] args)
	{
		// How many objects are eligible for
		// garbage collection after this line?
		m1(); // Line 5
	}

	static void m1()
	{
		Test t1 = new Test();
		Test t2 = new Test();
	}
}
Question :
How many objects are eligible for garbage collection after execution of line 5 ?
Answer :2
4. public class Test
{
	public static void main(String [] args)
	{
		Test t1 = new Test();
		Test t2 = m1(t1); // line 6
		Test t3 = new Test();
		t2 = t3; // line 8
		
	}
	
	static Test m1(Test temp)
	{
		temp = new Test();
		return temp;
	}
}
Question :
How many objects are eligible for garbage collection after execution of line 8?
Answer :1
5. Which of the given choices is a possible output? 
import java.util.*;
public class hashSet {
	public static void main(String[] args)
	{
		HashSet<String> hashSet = new HashSet<>();
		hashSet.add("Geeks");
		hashSet.add("For");
		hashSet.add("Geeks");
		hashSet.add("GeeksforGeeks");

		System.out.println(hashSet);
	}
}
a) [Geeks, For, Geeks, GeeksforGeeks] 
b) [GeeksforGeeks, Geeks, For] 

Ans. (b) 

6. What is the output of the following program? 
import java.util.*;
public class stack {
	public static void main(String[] args)
	{
		List<String> list = new LinkedList<>();
		list.add("Geeks");
		list.add("For");
		list.add("Geeks");
		list.add("GeeksforGeeks");
		Iterator<Integer> iter = list.iterator();

		while (iter.hasNext())
			System.out.printf(iter.next() + " ");

		System.out.println();
	}
}
a) Geeks for Geeks GeeksforGeeks 
b) GeeksforGeeks Geeks for Geeks 
c) Runtime Error 
d) Compilation Error

Ans. (d) 
7. Basic Java language functions are stored in which of the following java package?
(a) java.lang (b) java.io (c) java.net (d) java.util (e) java.awt

Ans) a
8. Which of the following has a method names flush( )?
(a) Input stream (b) Output Stream
(c) Reader stream (d) Input reader stream
(e) Input output stream.

Ans) b

9. File class is included in which package?
(a) java.io package (b) java.lang package
(c) java.awt package (d) java.net.package
(e) java.util.package.

Ans) a

10. Which of these methods is used to notify observer the change in observed object?
a) update()
b) notify()
c) check()
d) observed()

Answer: a

11. Which of these package provides the ability to read and write in Zip format?
a) java.lang
b) java.io
c) java.util.zip
d) java.util.zar

Answer: c

12. Which of the following is not a segment of memory in java?
a) Stack Segment
b) Heap Segment
c) Code Segment
d) Register Segment

Answer: d
Explanation: There are only 3 types of memory segment. Stack Segment, Heap Segment and Code Segment.

13. Which one of the following is a class loader?
a) Bootstrap
b) Compiler
c) Heap
d) Interpreter

Answer: a
Explanation: Bootstrap is a class loader. It loads the classes into memory.

14. Which of these methods is not a Locale class?
a) UK
b) US
c) INDIA
d) KOREA

Answer c)

15. What will be the output of the following Java program?

    import java.util.*;
    class LOCALE_CLASS
    {
        public static void main(String args[])
        {
            Locale obj = new Locale("HINDI", "INDIA") ;
            System.out.print(obj.getCountry());
        }
    }
a) India
b) INDIA
c) Compilation Error
d) Nothing is displayed

Answer: b

16. Which of the following is not a maven goal?
a) clean
b) package
c) install
d) debug

Answer: d
Explanation: clean, package, install are maven goals. Debug is used finding and resolving of defects.

17. “request” is instance of which one of the following classes?
a) Request
b) HttpRequest
c) HttpServletRequest
d) ServletRequest

Answer: c
Explanation: request is object of HttpServletRequest.

18. How is the dynamic interception of requests and responses to transform the information done?
a) servlet container
b) servlet config
c) servlet context
d) servlet filter

Answer: d
Explanation: Servlet has various components like container, config, context, filter. Servlet filter provides 
the dynamic interception of requests and responses to transform the information.

19. Which of the below is not a valid design pattern?
a) Singleton
b) Factory
c) Command
d) Java

Answer: d
Explanation: Design pattern is a general repeatable solution to a commonly occurring problem in software design. 
There are various patterns available for use in day to day coding problems.

20. Which one of the following causes memory leak?
a) Release database connection when querying is complete
b) Use Finally block as much as possible
c) Release instances stored in static tables
d) Not using Finally block often

Answer: d
Explanation: Finally block is called in successful as well exception scenarios. Hence, all the connections 
are closed properly which avoids memory leak.

